點估撚到葵興工業中心竟然唔係葵興

係觀塘

邊撚個契弟改名架

香港好多呢d fake人大廈名
北角官小, 實位置係鰂魚涌近太古坊

太古廣場唔係太古

北⻆呢個都算 其實都係隔一個站

名黎架咋
日本城夠唔係日本
林鄭柒傻雖然真係傻既

葵興同觀塘一個九龍一個新界未免太過份

中環廣場係灣仔

太古係公司名其實無錯

柴灣角街

樓主，我上google search 葵興工業中心，結果有個葵興工業大廈，係葵興嫁wo

沙田拗道夠唔喺沙田啦

大埔道唔係大埔

樓豬應該柒咗
我都search咗

有呢間野？

鑽石山上面無鑽石

西貢街

長沙灣廣場位於深水埗區但係喺荔枝角站出最近

大埔道唔係大埔
柴灣角唔係柴灣

藍田街

半山街

銅鑼灣山路

長沙灣政府合署喺深水埗

中國竟然係日本

成個區好多野都移左
長沙灣廣場喺荔枝角
深水埗運動場喺長沙灣

大埔道原意係去大埔嘅道路，時到今日大埔公路同大埔道英文依然係Tai Po Road,同樣道理青山道同青山公路都係咁

鯉魚門公園渡假村

西貢係東面,東涌係西面,南生圍係北面

有冇諗過係黨鐵站移咗位

仲有荔枝角泳池喺美孚

荔景道.....

中環廣場唔係中環

荃灣商會小學係青衣

深水埗泳池喺長沙灣
荔枝角泳池喺美孚

但葵興有個九龍貿易中心，最初以為係九龍站

美孚本身就係荔枝角
荔枝角站個位係長沙灣黎

之前做野間中都要去中環廣場中環中心
最初真係會撈亂去錯地方

樓主柒哂？

銅鑼灣村唔係銅鑼灣

咪話左西貢係西人嚟朝貢嘅地方
唔係西面

中環中心喺中環外圍

呢個先夠搵笨

銅鑼灣山道起沙田

觀塘邊到有葵興工業中心?

中環中心近上環多過中環

我都覺得應該立法搞搞

福建中學係香港

九龍貿易中心喺葵興

但係真係同沙田有關

香港都唔係香港

打鼓嶺新村喺清水灣

因為荔枝角站唔係荔枝角
個個位仲係長沙灣嚟

西貢街唔係西貢

同連登仔講地理
小心又俾人屌

好多人都以為黨鐵站名等於地名, 根本成班人都冇好好了解香港史

你好似掉轉咗嚟講
係地鐵改站名嘅問題

荔枝角站喺長沙灣
長沙灣廣場呢個名係無錯
真正嘅荔枝角係喺美孚

而深水埗運動場係指深水埗區嘅運動場 所以都係啱嘅

收收皮啦好尷尬

應該話西貢街唔喺越南

其實係個地鐵站名改得柒
長沙灣好撚大
長沙灣站唔係覆蓋到全部嘢
荔枝角站又唔exactly 係荔枝角

當年一開波係propose 過咁樣改名
但好似仲柒

企開啲啦屌你老母
根本唔係講緊呢種

旺角花墟

長沙灣政府合署

深水埗運動場

長沙灣廣場

荔枝角公園

柒撚到

兩個名都唔同

太古係公司名唔係地名嚟 死傻閪
太古站嗰到叫鰂魚涌

好尷尬

銅鑼灣山係大圍

長沙灣廣場反而喺荔枝角…

黨鐵站名搞到後生啲嘅人地理常識都差啲
經典例子係有人會用奧運來叫成個大角咀
跟住以為寶林坑口唔係將軍澳入面、兆康唔係屯門入面

淨睇深水埗 長沙灣 荔枝角 美孚 四個站都已經合理過而家好多

沙中線起50 年都未起好

再唔係太古城都得

茂興工業大廈？

邊到有葵興工業中心

因為個頭唔係荔枝角囉
仲派

美興

藍田街係葵涌

越嚟越多人唔著重香港歷史地名
唔知係因為越嚟越多大陸人同化
定係因為發展商最鍾意扮高檔9作啲新區名出嚟賣樓

九龍坑
係大埔郊區

即刻博咀

東京街居然唔係東京

銅鑼灣村喺沙田唔係銅鑼灣

深水埗運動場喺荔枝角

深圳街 上海街

深水埗站係長沙灣。

銅鑼灣山道唔起銅鑼灣

小學畢業未？

石頭出糧？

其實我純粹覺得好有趣, 因為就咁睇名, 真係會喺長沙灣站出左 不過長沙灣站出左都唔遠, 行多一陣姐

原來樓主自己唔識字

德士古大廈唔响荃灣德士古道，而係响灣仔

咁應該係邊種先啱?

長沙灣站係近蘇屋，長沙灣政苦合署係深水埗站。

中環中心係上環

有啲係附近或者地區劃界改變, 爭少少都唔奇

樓上講嗰個九龍貿易中心係葵興先夠離譜

太古唔係嗰度地名嚟

沙田拗道去到沙田拗喎，有咩問題。

黃金海岸
新屯門中心 好多人搞錯

大埔道喺太子

去左觀塘先知？

點解同一個回覆
我會比人負評

西貢 明明係東邊, 點解叫西貢 ?

大業街3號係榮泰工業大廈喎

仲有北角城中心 喺炮台山站隔離

小西灣係東區

蘇屋係長沙灣一份子
長沙灣政府合署係深水埗站冇咩問題
因為兩區只係一街之隔

你以後開po準備俾人荷里活荷里活咁洗板了

起你老母

界限街以北就係新界

黨鐵搞到啲地方全部偏移一個站

我支持你

太子大廈就唔係太子

大埔仔

灣仔係西貢

信和廣場 銅鑼灣
信和中心 旺角

又一隻死傻閪 黨鐵站名當係地名

但好多人咁樣俾呃左去長沙灣站落車，長 沙環地鐵站要整個牌叫人唔好出錯閘。

關地名咩事

應該要多謝美孚

垃圾灣

觀塘大業街3號

柴灣角唔係柴灣

東京銀座唔係日本

我老豆都未聽過佢講菴由

美孚本身係叫荔枝角，係黨鐵9改名將長沙灣工業區嗰邊改做荔枝角站

中環廣場仲衰

apple map俾流料

淨係黨鐵改名都亂撚晒龍啦
深長荔D位錯撚晒
又食撚左官涌呢個名

佐敦谷公園唔係佐敦

銅鑼灣村唔喺銅鑼灣

西貢係越南

美孚=荔枝角
荔枝角=長沙灣
香港=中環北
奧運=大角咀
南昌=深水埗西

荔枝角站同荔枝角其實都只係隔條蝴蝶谷道
所以都冇咩問題

九龍群山以北先係新界

加隻字叫 長沙灣道政府合署
咁就合理好多

柴灣角係荃灣

村名, 元州就應該多人講

太子站命名因為太子道 但地理上冇太子呢個名 嗰到依然係旺角

九龍貿易中心又喺葵興

上次約左人喺鯉魚門等，條新界仔去左油塘
搞到我喺港島等佢

銅鑼灣=東角
天后=銅鑼灣
太子=旺角北
佐敦=官涌
紅磡=紅勘灣
黃浦=紅磡

荃葵係計九龍喎

廣東道唔喺廣東

嗰度係Prince's Building
同太子站prince edward應該無咩關係wor

以前做靚仔比人玩，送文件先去柴灣再去柴灣角街

個度好似有條銅鑼灣村同銅鑼灣山

深水埗站不是深水埗，而是元洲、菴由等聚落

帝國大廈唔喺美國

你講乜

佐敦谷呢個地名歷史仲耐過佐敦地鐵站
之所以叫佐敦站係因為沿用倫敦地鐵以街道為車站名嘅命名方式
其實佐敦嗰一帶正確黎講叫官涌 仲有好多老一輩叫緊呢個名

所以睇巴士就最準
搭開巴士唔搭黨鐵對地理會有幫助
例如天后係叫銅鑼灣(天后)總站
太子站鴉蘭街係叫旺角鴉蘭街
荔枝角站長沙灣廣場係叫 長沙灣總站

銅鑼灣山不在銅鑼灣，在沙田

利東街唔係利東

長沙灣政府合處唔係長沙灣

究竟有幾多低能仔會覺得地區=地鐵站?

太子大廈唔喺太子

喺大圍

翠屏邨係觀塘
你又點估到翠屏商場會喺大埔

咁公主道係咪係公主屋企呀？下！答我呀！

九龍坑唔係九龍

葵興刀系

愛丁堡廣場唔係愛丁堡

土瓜灣無土瓜 荔枝角無荔枝etc.

1. 太子唔係地名，而且嗰度已經係深水埗
2. 沿大埔道行係去到大埔

廣東道響旺角呀唔係響支那！

最仆街係柴灣角係荃灣

咁葵興工業中心 係唔係 葵興工業大廈啊聰明豆

將軍澳道都唔係將軍澳！

果條路係觀塘繞道落黎果到

上網搵唔到有「葵興工業中心」呢個地方
根本係樓主吹水

真，反而Google呢個鬼佬野係準

應該話柴灣角街唔喺柴灣

獅子山以南界限街以北可以叫做新九龍

銅鑼灣山唔係銅鑼灣

另外由黃大仙行山路真係行到過沙田架

呢個錯唔晒 因為鯉魚門係講緊個海
類似汲水門

沙田坳道係慈雲山
柴灣角係荃灣
中環廣場係灣仔
中環中心係上環

我想問下你小學畢業未
你係咪以為地鐵紅綠線就九龍

多咗咁多人行山都唔知

基本上一過左美孚都唔算九龍

麗景道？淺水灣

美興喺觀塘
葵興喺葵興

係
荃灣綫荃灣至荔景站都係新界
觀塘綫就調景嶺站係新界

前日先行完沙田圍落車行2個鐘就到黃大仙

德國寶都唔係德國，仲要唔係德國公司

鑽石山個鑽係動詞, 係英文名誤導咗人啫

其實係地鐵錯
深水埗MTR 果度叫奄由
長沙灣MTR 先叫深水埗
荔枝角先叫長沙灣， 真正荔枝角係九華徑新村對出果個位， 九巴個地名先係正確
同樣九龍東都係，九龍灣指德福對出工業區果個位， 淘大果個位係叫牛頭角

八兩金都唔係用金做

邊條粉腸改埋啲咁既名
呃左咁多大陸人落黎

而家香港夠唔係真係叫香港啦

我用google search 係葵興既？

本身近山嗰段真係叫沙田坳

九龍貿易中心夠係葵興

Pin呢個
樓豬唔好打咁多飛機
連字都可以睇錯

九龍坑村

又係地鐵站當地區系列？

流浮山刀手唔喺流浮山！？

嶺南大學唔係嶺南

呢個年代有google map正常都會check左係邊先去架啦

點解唔係叫深水埗政府合署

九龍貿易中心都係葵興啦

你兩個結婚啦

屌你柴灣角道唔撚係柴灣
係荃灣

打蛇

慈雲山站到呢家都未開始起

九龍灣牛頭角嗰帶可以用觀塘道界分

理論上過咗觀塘道就係九龍灣
所以呢個站都改得無錯嘅
只係會令人誤會埋淘大嗰頭都係九龍灣

青衣城堅係青衣

銅鑼灣係Causeway Bay
銅鑼灣道英文係Tung Lo Wan Road
另一條街叫 高士威道Causeway Road

大埔道根本就係大埔公路嘅九龍段
青山道同理

長沙灣MTR係鬼叫深水埗
海壇街/醫局街嗰頭先係叫深水埗

無上蓋位起樓, 仲要大多數公屋, 唔駛望架喇

係 深水埗 長沙灣 荔枝角 啲地鐵站錯晒位
反而啲building名係啱

大埔道都唔係大埔

根本就係地鐵站教撚壞人
奧你老味運咩 大角咀就大角咀啦

因為啲人慣咗當地鐵站周圍都係嗰個地方
同牛頭角九龍灣個地理劃分有衝突

銅鑼灣村喺沙田

你自己弱智唔search 就咪屌人啦

我地荃灣人不嬲都係自稱九龍人

黨鐵獨大嘅後果
正如上面有人講 搭開巴士反而唔會有呢個問題

炮台山唔喺炮台山而喺油塘

地鐵真係教壞人...
好多地名俾佢fake左/消失

sry, 7左

咁都要俾人屌匿名討論區真係好多痴線佬

北角係南邊

好尷尬...

公民廣場冇公民
門常開冇開門

銅鑼灣都係沙田

你一定係以為自己好幽默個d毒撚，注定冇女理你

記得好似話慈雲山起個站要鑽落去100米，太撚麻煩唔撚起

沙田工業大廈係火炭

呢個都叫合理

火炭都係沙田

經典廣告

打鼓嶺道係九龍城

因為深水埗另有一個深水埗政府合署係元州街

Level 0
極其量只係泥路唔能夠算係行山

銅鑼灣街市。。係炮台山

?

望東灣係望西既

咁LingU都唔喺嶺南喇

試吓掉轉諗，荔枝角站竟然係長沙灣工業區，美孚站竟然喺荔枝角

沙田㘭道都唔喺沙田
喺黃大仙

但嗰度叫沙田拗

西街係北街既東面，東街係北街既西面，大南街係北街既北面

結論，apple map on9

德士古=Texaco,,,講緊油公司,,,,關咩地區事,,,

德士古道（英語：Texaco Road）是香港新界荃灣的一條道路，連接荃錦交匯處及馬頭壩道、永順街，並與荃青交匯處及青山公路交匯。德士古道是荃灣首條區内道路[註 1]，在1930年代修築，以方便德士古石油公司在鷓鴣灣海岬發展工業，後來於1959年進行重修。青山公路以北的一段德士古道屬後期興建，於1981年3月31日通車，現作德士古道北（英語：Texaco Road North），而德士古道與青山公路交匯的德士古交匯處（英語：Texaco Interchange）也於同日啓用。1990年代，德士古道進行改善工程，其中在第一階段工程興建了一座兩線單程行車天橋，連接荃灣路、青荃橋及德士古道北，於1991年12月28日通車，而由於第三階段工程最後取消進行，在第二階段工程中興建的斷橋自1995年完工起一直閒置，並被申訴專員公署發佈的主動調查報告中作為個案之一被介紹。青山公路以南呈東北－西南走向的一段德士古道為荃灣區及葵青區的分界綫，而德士古道也是荃灣路一期及二期的分界。

樓主究竟要去邊

長沙灣荔枝角都是深水埗分區

北角係港島北岸

奧運其實係咪應該正名叫大角咀填海區

上次係荃灣嘅柴灣角街
call的士去柴灣

大埔仔唔係大埔

FC完先衝出黎啦

冇人覺得幾好笑？

元朗冰室係長沙灣

沙田坳道響黃大仙

大埔道都唔係喺大埔

九龍貿易中心 呢種就差唔多

藍田街唔喺藍田

西貢街 係佐敦...

銅鑼灣山道

咪係

核心既外圍

真 仲有:-

太子-旺角北
佐敦-官涌
柯士甸-渡船角
何文田-老龍坑

啲咁有歷史嘅地名遲早消失

依家都唔會起，個站分分鐘深過香港大學

渡船角堅反映返以前佐敦道碼頭。

葵興都有座kcc

你都唔係你老豆啦

十足十啲輕鐵名 又柒又難記

悦品酒店。荃灣

係葵興

果d咩野奧運九龍香港又好好咩，完全表達唔到係邊度

緬甸臺唔喺緬甸,河內道唔喺河內,東京街唔喺東京,上海街唔喺上海

其實係地鐵站改錯名，美孚=荔灣+荔枝角

大埔道個意思係大埔公路九龍段 青山道同理

由黃大仙沿呢條沙田坳道行上去 中途唔抖嘅話其實都幾惡啃 全程上斜坡度唔低

沙田坳道出名係黃大仙狗竇仲有竹園長命斜

釘鞋呢

分唔到太古廣場同太古城中心

銅鑼灣村響沙田

一東一西，車程都要一個鐘

啟德商業大廈係上環

入咗觀塘 出都出唔到嚟呀

西貢半島北部（黃石碼頭，海下etc...）唔屬於西貢區而係屬於大埔區

香港地大把呢D地方，長沙灣廣場係荔枝角，長沙灣政府合署係深水埗，中環廣場係灣仔........

東京街唔係東京

沙田坳道唔喺沙田

唔關事
美孚站以前叫荔灣站
長深荔冇郁過

中國銀行

自己搞錯仲唔pin返岩 垃圾post

長沙灣廣場係長沙灣唔係荔枝角

同病相憐

但起碼同區或暫爭1區咁多
葵興同觀塘隔左好多區喎

九龍貿易中心真係好撚離譜

柴灣角唔服

銅鑼灣村係大圍

柴灣角未出聲

其實改得好過依家 起碼代表到嗰個地方

佐敦谷北道
唔好google 你會估唔到

西貢灣仔

樓豬請回應

紅磡廣場 係 土瓜灣

振英但愛中國

香港好多fake人地鐵站名就真

中環中心有兩個中所以喺中環
中環廣場就係灣仔
屌要好似讀書咁記

其實因為跟路名
長沙灣站係講長沙灣道
荔枝角站係講荔枝角道
正如
太子站係太子道
佐敦站係佐敦道
油麻地英文以前叫Waterloo（窩打老道）
旺角英文以前叫Argyle （亞皆老街）
不過又唔似外國保留個 路/Road 字

本來沙中線宋皇臺站叫土瓜灣
而家土瓜灣站叫馬頭圍
又係跟路名，但又變地點遷移
好彩最後肯改，唔係又係深長荔翻版

菠蘿包無菠蘿

理論上成個啟德機場，去到九龍城碼頭都係九龍灣

去錯咗？

荷里活中心係荷里活道架

大角咀個名太貧窮區
當年李麗珊拎到金牌拿拿臨作個藉口洗走佢，方便賣樓唔影響樓價

行落去咪紅磡民裕街囉

以前成個維園都係海，加埋中央圖書館皇仁都係，銅鑼灣道就係海邊道路，係而家銅鑼灣跟地鐵向西漂移咗

馬游塘原來喺海邊唔喺山上面

深潛左啦, 唔會再上水

旺角防局喺深水埗

銅鑼灣消防局喺天后

仲有中電啲變電站都好準確反映地名
反而新少少嘅政府建築物亂咁嚟

九龍貿易中心唔係九龍

銅鑼灣村

大埔仔村喺....西貢

鯉魚門渡假村喺筲箕灣

Price Margaret死撚咗
喺個墳墓度

沙田坳道唔係沙田

中環(港澳碼頭)喺上環
仲有佐敦(西九龍站)，不過因為係由佐敦道碼頭一路承襲落嚟
另外而家九巴改柒哂，咩深水埗白田邨 深水埗大坑東

呢個係歷史問題
未開條路之前，當地居民主要搭船去大埔墟市

咁鍾意改劃分區做票，呢啲咸豐年嘅嘢又唔搞

問路一律點佢入西貢

又一個黨鐵站名上腦

佐敦谷

仲有陰澳竹篙灣係荃灣區

九巴個
佐敦（西九龍站）一開始只係西九龍站
因為有班戇鳩上錯車投訴話去唔到西九龍中心

依啲都叫喺「附近」 🙈🙈🙈

勁。竟然考到古

迪士尼一半荃灣一半離島
（不過正常冇常住人口）

Boundary 出哂名賤種黎

屌柴灣角夠唔係柴灣啦

Google map打西貢區會包括埋嗰頭嘅

上水警署喺粉嶺
上水宣道小學都係

係咪好似係大圍?

果到係長沙灣黎ga , 地鐵改站名on99 炸

由荔景搭過去青衣嘅車程會見到一塊大草地, 嗰到係以前嘅堆填區黎

清做foodpanda送左去觀塘

真，太古根本唔係正式地名

北角係接銅鑼灣，炮台山唔係正式地名，地址唔會用

鯉魚門係嗰個入水口，其實冇錯

木星街唔o係木星

大埔道 大埔公路 係指去大埔嘅路
青山道 青山公路 係去青山嘅路

鋰魚門講緊維港海面出入口
同個「門」字一樣有兩邊，自然兩邊都係

呢兩個係因為佢哋係後期搬過去粉嶺 冇改到名

On 9.啲人成日講「我住太古咁啦」

你隻死藍屍幫襯英皇仲有面出嚟吠？

Apple map廢架 ching唔好用喇 我都俾佢fake過 累人累物架

九龍貿易中心係葵興

咁西遊記係咪向西取經啊聰明仔

好過你藍扮黃先

錯係狗鐵改名
長沙灣廣場真係喺長沙灣
荔枝角係講緊以前荔園，即係依家荔枝角泳池

最慘係大角咀橫頭磡呢啲地名，一個冇啦啦變到九唔搭八，一個比人以偏概全

聯興？

連登仔真係咁撚多白癡加路痴？
銅鑼灣山道唔係銅鑼灣
長沙灣唔係長沙灣
荔枝角站唔係荔枝角
深水埗運動場唔喺深水埗
長沙灣政府合署唔喺長沙灣
中環廣場唔喺中環
太古廣場唔係太古
美孚新邨正式來講唔喺美孚
荔枝角巴士總站唔喺荔枝角地鐵站
長沙灣巴士總站唔喺長沙灣地鐵站
牛頭角下邨上邨係九龍灣地鐵站隔離
啟德花園唔喺啟德
九龍城碼頭唔喺九龍城
鯉魚門渡假村唔喺鯉魚門
石硤尾街唔喺石硤尾
沙田坳道唔喺沙田
銅鑼灣街市唔喺銅鑼灣
灣仔消防局又未到灣仔
長沙灣廣場喺荔枝角地鐵站
仲有大L把把 利申Geography 5*

City喺深水埗

上個星期係上環站出發去錯左柴灣

On99

新界啲鄉下佬係冇常識嫁啦

我以前個認知鯉魚門係藍田油塘嗰邊，點諗到鯉魚門渡假村係喺柴灣

但鯉魚門的確係喺油塘 似係你唔識多啲

約係鯉魚門等 我諗唔到香港島個邊可以係邊度等

都話google 自動direct 左去葵興工業大廈囉，聰明豆豆

葵興工業中心係九龍
但九龍貿易中心係葵興

所有天字頭嘅屋邨都喺天水圍

其實可以講清楚啲 不嬲香港嗰個我會叫鯉魚門公園巴士站等 住咗柴灣18年

好討厭黨鐵亂改名，因為真係好多人會跟地鐵站名叫

因為大型屋苑而命名嘅我覺得OK，例如美孚 太古 葵芳 葵興

但係用街道命名嗰啲真係冇眼睇，特別係喺長沙灣道、長沙灣工業區、長沙灣廣場、長沙灣巴士總站嘅荔枝角站

以街道命名港鐵站搞到影響地名嘅主要有：佐敦 太子 長沙灣 荔枝角

當我同人講我去上述嗰啲地方我一律會加個「站」字/「xx站果頭」，已突顯嗰啲唔係真實地名
明明老一輩都係叫開佐敦道/太子道， 而唔係喺佐敦/太子

同樣情況適用於用特別命名嘅站名。紀念李麗珊所以叫奧運，用天后廟命名我覺得冇問題，但我覺得係香港人日常生活中叫嗰個地方嘅叫法要注意下：我唔明點解啲人識講自己住「九龍站」，但係住大角咀/維園嗰邊就會話自己住「奧運」/「天后」，而唔係「奧運站」/「天后站附近」

正常去鯉魚門度假村都係約埋係柴灣/筲箕灣一齊上去

如果真係住九龍或者新界 我會叫佢哋坐118

旺角狗屋係太子
上水狗屋係粉嶺

太子唔係地名

錦上路站

kcc真係

google map錯漏百出架喎咁都好信

最撚憎人講咩太子太子 一係深水埗一係旺角
最好笑有人講旺角警署叫做太子警署

老實講，只係撞名問題，油塘隔離同埋筲箕灣隔離都係叫鯉魚門

只係如果你就咁叫鯉魚門大部份人都會覺得係講緊三家村

因為港島個鯉魚門係一個山頭，只係得個渡假村，同埋軍事遺跡

正路係應該游水出海中心等囉

叫錦田站/八鄉站會得罪是但一邊，所以索性兩邊都唔理

黨鐵改名真係求撚其 太子站佐敦站都係就咁拎條街名嚟做地名 唔怪得香港人地理咁撚差

唔係撞名，鯉魚門係指個海峽
門就係類似海峽咁解，例如汲水門、赤門、紅石門

但係花墟真係太子喎

旺角花墟（英語：Mong Kok Flower Market），是一個位於香港旺角北部的市集。商販主要集中在旺角花墟道兩旁，以批發價大批的售賣各式花卉，成為香港最大的鮮花零售集中地。
俾盡你叫旺角北

錦上路站係班牛屎佬問題啫

冇錯，我講得唔係咁好，純粹想表達兩個地方個名都真係叫鯉魚門

撞名應該係指灣仔/大浪灣嗰啲：

呢個list入面有啲名同時間有七個地方用緊

有返個道字就正常好多

大把傻9話自己住炮台山唔係北角
連fb page都有個

除咗地方名，仲諗到兩個一模一樣嘅廣場同街名：

新世紀廣場：灣仔vs旺角 （旺角嗰個要加「MOKO」喺前面)

崇德街 ：
灣仔 - Sung Tak Street
大埔 - Shung Tak Street

大埔仔夠唔係大埔啦

有次我係柴灣角街call車，有個師傅接單但我睇佢gps係西灣河我都打咗個突，結果佢打嚟就問我係柴灣邊個位等

東涌喺西面
西貢喺東面
北角喺南面
南生圍喺北面

我覺得最癲係打鼓嶺道唔喺打鼓嶺

我都試過利東街Call的士，佢一打嚟我就話合和對面等，佢即刻知道自己搞錯，叫我再call過，我諗佢喺南區

明明我有寫明係灣仔利東街

上海街唔係上海

打鼓嶺新村喺西貢

柴灣角街
長沙灣廣場
太古坊

點睇 打鼓嶺道唔係打鼓嶺？

九龍城浸信會禧年小學

太古城中心唔係太古

都係九龍的士

長沙灣廣場—喺荔枝角站
長沙灣政府合署—喺深水埗站
深水埗運動場—喺荔枝角同長沙灣站中間

屯門公路都唔係係屯門入面啦

呢三個情有可原
柴灣角係古名今用，唔小心撞名
個廣場又真係長沙灣道
太古從來都唔係地方名，只係比地鐵騎劫左

好似係同人口遷移有關
例如赤鱲角新村咁樣

港澳碼頭呢個聽聞係巴士公司早期將中上環mix埋
一路都依家習慣咗唔肯改

呢個真係錯世
界限街以南先算係九龍,界限街以北到美孚係新九龍定義仲係新界

點解

呢個post果然見到呢種柒頭
東京街個東京係指河內

好耐冇睇過

原來係apple map, 無野了大家可以出返去

鑽石佬

可以google嘅

觀塘邊度？search 唔到

太子道附近

仆街
原來係動詞黎

沙田拗道好似都唔係沙田

Topic就打葵興工業「中心」
但你張地圖就search工業「大廈」
你到底係要邊棟呀

銅鑼灣村唔係銅鑼灣.jpg

咁即係大埔道、將軍澳道個道理一樣

老龍坑同渡船角冇後生識嫁
識都比人笑老野

香港d改名真係好on9

叫咩

兩個鍾 吸塵咩

而家冇人識
係我喺果頭做野一再睇地圖先知
官涌以前係毒品 生果碼頭/雜散地
港台拍差佬拉人短劇有幾集都係講果度啲故事

咁九龍灣、牛頭角、觀塘、藍田、油塘、 秀茂坪叫咩九龍

黃埔軍校唔喺黃埔

細個做暑期工係荔枝角
話會搬去大埔道我話太遠之後quit 左
不過垃圾工黎做唔做都罷

咪就係新九龍，睇地契見過會寫明New Kowloon

佢唔打到咁長咁累贅都ok嘅
但咁樣over晒
成浸柒味

地鐵站應該跟地方起名 結果地方跟咗地鐵站名

柒得幾好笑

新九龍廣場竟然唔喺新九龍

壹號九龍山頂竟然係係荃灣

對面海夠唔喺對面海
喺西貢啦

老龍坑冇人識可以理解 因為嗰到冇一個緊密嘅社區

渡船角就因為有個佐敦道碼頭 同埋地形係一個角落頭所以有咁嘅名 但係填咗海之後乜都冇晒

所以呢啲地理位置始終會因為反映唔到附近社區而慢慢被人遺忘

沿沙田拋道係可以行山行到去沙田大圍一帶

而家得返官涌街同官涌市政大廈呢兩個僅有嘅遺跡

作名條友正仆街

講結論
樓主on9唔識FC
1. 冇地方叫葵興工業中心 人地叫葵興工業大廈
2. 葵興工業大廈係葵興
3. 佢置頂張圖都係錯,現實果個位置叫做榮泰工業大廈根本就唔係葵興工業大廈

結論: 樓主同比正皮既人都一樣係ON9仔

原來係石頭FD

衰咗仲周圍吠

6666666

中環廣場唔喺中環

九龍貿易中心就喺葵興

日本城唔喺日本

又係錢...

呢度唔係鑽石山啊!
呢度唔係鑽石山啊!
呢度唔係鑽石山啊!

佐敦谷公園

點估到建興亞婆唔喺建興

創意台。
認真你就輸了

寶馬山好多寶馬

都至少喺返港島啊
樓主果個一個新界一個九龍

因為條路上去嗰個山坳真係叫沙田坳
而叫沙田坳係同佢連接九龍沙田有關

奧運站原址是前大角咀碼頭，也是東涌綫首個落成的車站。原來計劃命名為大角咀站，臨近落成時的1996年7月初，地鐵公司曾一度表示正考慮以車站附近的櫻桃街命名為櫻桃站，以反映車站位處大角咀舊區之外的新發展區[10]。

同年8月2日，滑浪風帆選手李麗珊在亞特蘭大奧運會上為香港奪得首枚奧運金牌，而隨後舉行的殘疾人奧林匹克運動會，兩名健兒張耀祥和趙仲粦亦為香港取得金牌，地鐵公司遂與香港業餘體育協會暨奧林匹克委員會（今港協暨奧委會）達成協議，於同年12月16日將車站命名為奧運站，以表揚香港運動員的輝煌成就，月台牆壁上也有各種運動員比賽中的圖案。

MTR公司改名改到放棄自我

唔明點解有9x正評 1x負評
入錯post?

西多士無屎

柴灣角小學

明明係地鐵站名亂咁改

有冇球員係會改球會名
阿仙奴（球員）今場大四喜，阿仙奴（球會）輸0-4

而家新聞都講佐敦明明係狗鐵站名
正名叫官涌

長沙灣廣場係荔枝角站
長沙灣政府合署係深水埗

沙田坳道

一街都係新都城

周圍都叫坑口

麥當勞道無麥當勞

唐宋之後無中國

唔明，點用觀塘道分

葵興果個叫九龍

深水埗運動場 係 荔枝角地鐵站 既 長沙灣廣場 出口附近

有㗎喎 早幾日行完先執咗幾粒

美孚公司名黎，傻柒

東涌係指東面嘅河

鯉魚門係由lymoon pass翻譯
有音譯+拎鯉魚登門成龍既好意頭(夾埋香港水流由東至西)
成個翻譯真係好屈機
鯉魚門係指入維港比較窄果個海峽
類似維港你唔會諗尖咀/中環咁
係油塘果邊太出名先蓋過港島果邊者

咁多on9仔以為黨鐵站名係地名

將軍澳冇將軍

銅鑼灣街市

柴灣角真係荃灣1個地名嚟
唔識嘢就出少句聲啦

東區商業中心響灣仔

你嗰種只係地鐵fake人，唔好當地鐵站名就係地區名
例如
美孚站，其實係荔枝角/荔灣
荔枝角站，其實係長沙灣西

其他仲有問題嘅有紅磡站、何文田站、前馬頭圍站（現土瓜灣站）、前土瓜灣站（現宋皇臺站）等，多不勝數

所以相隔1-2個站好常見

你呢啲全部係地鐵嘅錯
佢將荔枝角改做美孚站、長沙灣西改做荔枝角站
巴士站名反而忠於現實，你睇返荔枝角總站同長沙灣總站位置就知

以前香港分區冇咁細分, 東區黎講本來只有銅鑼灣, 北角同筲箕灣(市政局分區)
鰂魚涌同柴灣係後加
果時鰂魚涌屬於北角一部分, 小學校網一直都係北角+鰂魚涌, 筲箕灣+柴灣

深水埗運動場喺長沙灣

西貢北人口太少唔夠配票

真正答案：
因為開頭荔枝角站個名改得唔好，SUPER

仲有藍田村
係青衣

白田邨同大坑東真係屬深水埗區

九龍坑唔喺九龍

你都幾識搞笑
鯉魚門呢個名明朝已經有，英國人都未登陸香港

天平邨

屌,即係俾d講故佬呃鳩左我
定係我柒左記錯係由中譯英

美國冒險樂園竟然唔喺美國

但英文係叫中央廣場喎

但有條渡船街

北角係南

沙田坳道都唔喺沙田啦

荃灣人都無讀過書?

如果黨錢覺得塊地有得起樓有錢賺，鑽撚到地核都會起

東京街唔係東京冇人講？

地理上黎講 沙田坳橫跨兩區 有一部分的確係沙田區
而且沙田坳道係通往沙田 只不過而家變成行山路徑冇乜人知姐

緊係66666666
Skrrrr🤣🤣🤣🤣🤣🤣

唔係點同你呢個支那仔溝通

Btw 我全家遲早都死🤣🤣🤣🤣🤣🤣

好心你政府規劃差咪屈地鐵

去咗葵興見工

宜家先知

荔枝角泳池真係荔枝角囉好無

美孚嘛係新邨唔係地名

個個以為自己好叻發現有錯名
點知柒既自己將地鐵站名當地名

又唔係9改既，荔枝角道隔離嘛
長沙灣道隔離咪叫長沙灣站
太子站同一道理

同埋九龍貿易中心喺新界

其實係近個e出口姐，行到落月台個時間其實兩邊差唔多

渡船街天橋過海龍尾去到窩打老道

荔枝角站係撚荔枝角站隔離，係長沙灣道隔離
過左好多年先有出口接駁荔枝角道

樓主撚晒成班傻閪走去search到變熱門關鍵字
利申：傻閪

土瓜灣從來都唔會講係九龍灣喎

何文田應該唔關mtr
而係不嬲都會講何文田
老龍坑好多時當佢係紅磡

長沙灣政府合署喺深水埗站
長沙灣廣場喺荔枝角站
以前想去呢d地方 喺長沙灣站一出就

定義真係好難有共識
界限街就以前港英政府定義
宜家有幾種定義
第一種就以荔景做交界
第二種就用山黎劃界
第三種就界限街黎計
通常會接受第一第二種
深水埗好難諗到叫新界
葵涌就開始爭議大
例始住油尖旺 要去葵涌返工 好少會講要去新界返工

打鼓嶺道唔喺打鼓嶺

葵青區都係新界西wor

唔係呢種解釋
係佢未遠到比人覺得分開九龍新界
呢種大區域分界本身就多爭議
你要跟特衰政府咪跟五區計

柴灣角

何文田係旺角隔離高尚住宅區
而家個何文田站已經隔咗成個十二號山山頭

以前黃金海岸酒店寫自己地址做九龍青山公路1號

1同2同一樣嘢嚟

新界譯自英文the New Territories，1898年《展拓香港界址專條》下嘅新區域，原意自然係界限街計

現代一般計山以南、東至藍田油塘、西至美孚荔枝角，話荃葵係九龍嗰啲

其實係google知道你睇緊呢個post

勝利道嗰邊先係真正何文田

新潮文？

唉 人地意指越南同個海灣
你想點

何文田不嬲都係佛光街天光道阿皆老街同愛民附近
唔關mtr事指好難聯想到老龍坑

唔係何文田山咩

何文田站個位以前係山谷道邨 取名於老龍坑山谷
黨鐵命名為何文田站一黎易認 二黎因為何文田係傳統高尚住宅區同名校網 黨鐵想個站同真正嘅何文田有關連性 咁車站上蓋物業叫價可以叫得高啲

葵興不嬲係純住宅區，邊會有人係葵興返工架？

Chukoku Bank

銅鑼灣村都唔係銅鑼灣

好好笑

1860年 北京條約 界線街以南係九龍
1898年「租」埋界線街以北 到九龍群山以南 叫新九龍
所以觀塘 九龍城 黃大仙 深水埗都係屬於九龍
再以北地區就係新界

只不過係地鐵同填海令你覺得佢同九龍好接近
以前葵涌同深水埗隔座山

《展拓香港界址專條》
係包括新九龍 同 新界
山以南 界線街以北係叫新九龍

葵涌返工唔叫新界返工，唔通要去到沙頭角返工先叫新界

未到新紀元唔算啦
中環尾黎